@prefix dc:    <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix rdfs:  <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix foaf:  <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix geo-deling: <http://vocab.lenka.no/geo-deling#> .
@prefix owl:   <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix xsd:   <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdf:   <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix vann:  <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .

geo-deling:Sted  a    owl:Class , rdfs:Class ;
        rdfs:comment  "Et sted er et avgrenset område." ;
        rdfs:label    "Sted" .

<http://vocab.lenka.no/geo-deling#Kjetil%20Kjernsmo>
        a              foaf:Person ;
        foaf:homepage  <http://www.kjetil.kjernsmo.net/> ;
        foaf:name      "Kjetil Kjernsmo" .

geo-deling:fnr  a     owl:DatatypeProperty , rdf:Property ;
        rdfs:comment  "Festenummeret er et nummer på et leid grunneiendom i matrikkelen." ;
        rdfs:domain   geo-deling:Grunneiendom ;
        rdfs:label    "Festenummer" ;
        rdfs:range    rdfs:Literal .

geo-deling:Kommune  a  owl:Class , rdfs:Class ;
        rdfs:comment  "En kommune er et område som utgjør en andreordens politisk og administrativ enhet." ;
        rdfs:label    "Kommune" .

geo-deling:Grunneiendom
        a             owl:Class , rdfs:Class ;
        rdfs:comment  "Grunneiendom er en geografisk del av landet som har et eget eierforhold." ;
        rdfs:label    "Grunneiendom" .

geo-deling:eier  a    rdf:Property ;
        rdfs:comment  "Indikerer et eierforhold mellom en agent og en grunneiendom." ;
        rdfs:domain   foaf:Agent ;
        rdfs:label    "Eier" ;
        rdfs:range    geo-deling:Grunneiendom .

geo-deling:snr  a     owl:DatatypeProperty , rdf:Property ;
        rdfs:comment  "Et seksjonsnummer er et nummer i matrikkelen som benyttes der en eiendom består av flere selvstendige eierenheter som skal selges og pantsettes hver for seg." ;
        rdfs:domain   geo-deling:Grunneiendom ;
        rdfs:label    "Seksjonsnummer" ;
        rdfs:range    rdfs:Literal .

geo-deling:Fylke  a   owl:Class , rdfs:Class ;
        rdfs:comment  "Et fylke er et område som utgjør en førsteordens politisk og administrativ enhet." ;
        rdfs:label    "Fylke" .

geo-deling:rdf  dcterms:FileFormat  <http://vocab.lenka.no/geo-deling> ;
        dcterms:license     <http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/> .

geo-deling:ttl  dcterms:FileFormat  <http://vocab.lenka.no/geo-deling> ;
        dcterms:license     <http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/> .

geo-deling:kommunenr  a  owl:DatatypeProperty , rdf:Property ;
        rdfs:comment  "Kommunenummer er et firesifret nummer (eks.: 0101) som er unikt for hver kommune i Norge. " ;
        rdfs:domain   geo-deling:Kommune ;
        rdfs:label    "Kommunenummer " ;
        rdfs:range    rdfs:Literal .

geo-deling:eid-av  a  rdf:Property ;
        rdfs:comment  "Indikerer at en grunneiendom er eid av en agent." ;
        rdfs:label    "Eid av" .

geo-deling:bnr  a     owl:DatatypeProperty , rdf:Property ;
        rdfs:comment  "Et bruksnummer er en del av en enhet i det norske eiendomsregisteret, matrikkelen." ;
        rdfs:domain   geo-deling:Grunneiendom ;
        rdfs:label    "Bruksnummer" ;
        rdfs:range    rdfs:Literal .

geo-deling:senter  a  rdf:Property ;
        rdfs:comment  "For å linke en kommune med stedet som er kommunens senter." ;
        rdfs:domain   geo-deling:Kommune ;
        rdfs:label    "Senter" ;
        rdfs:range    geo-deling:Kommunesenter .

<http://vocab.lenka.no/geo-deling#Universitetet%20i%20Oslo>
        a              dcterms:Agent ;
        foaf:homepage  <http://www.ifi.uio.no/> ;
        foaf:member    <http://vocab.lenka.no/geo-deling#Kjetil%20Kjernsmo> ;
        foaf:name      "Universitetet i Oslo" .

geo-deling:fylkenr  a  owl:DatatypeProperty , rdf:Property ;
        rdfs:comment  "Fylkenummer er et tosifret nummer (eks.: 01) som er unikt for hvert fylke i Norge. " ;
        rdfs:domain   geo-deling:Fylke ;
        rdfs:label    "Fylkenummer" ;
        rdfs:range    rdfs:Literal .

<http://vocab.lenka.no/geo-deling>
        a                              owl:Ontology ;
        dc:creator                     <http://vocab.lenka.no/geo-deling#Kjetil%20Kjernsmo> ;
        dc:license                     "http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/" ;
        dcterms:created                "2011-03-18"^^xsd:date ;
        dcterms:description            "Dette er et vokabular for administrativ inndeling av Norge, matrikkelen, steder og andre geografiske ting." ;
        dcterms:modified               "2012-10-11"^^xsd:date ;
        dcterms:partOf                 <http://vocab.lenka.no> ;
        dcterms:publisher              "http://vocab.lenka.no/geo-deling#Universitetet%20i%20Oslo" ;
        dcterms:status                 <http://purl.org/adms/status/UnderDevelopment> ;
        dcterms:title                  "Landinndelingen i Norge" ;
        dcterms:type                   <http://purl.org/adms/assettype/Ontology> ;
        vann:preferredNamespacePrefix  "geo-deling" ;
        vann:preferredNamespaceUri     "http://vocab.lenka.no/geo-deling#" ;
        foaf:homepage                  <http://vocab.lenka.no/geo-deling.html> .

geo-deling:Kommunesenter
        a                owl:Class , rdfs:Class ;
        rdfs:comment     "Et kommunesenter er et sted som tjener som administrativt senter for en kommune." ;
        rdfs:label       "Kommunesenter" ;
        rdfs:subClassOf  geo-deling:Sted .

geo-deling:gnr  a     owl:DatatypeProperty , rdf:Property ;
        rdfs:comment  "Gårdsnummer er nummeret på en gårdsenhet i matrikkelen og er unikt innenfor hver kommune. " ;
        rdfs:domain   geo-deling:Grunneiendom ;
        rdfs:label    "Gårdsnummer" ;
        rdfs:range    rdfs:Literal .
