@prefix adms:  <http://www.w3.org/ns/adms#> .
@prefix dc:    <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix rdfs:  <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix foaf:  <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix owl:   <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix xsd:   <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdf:   <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix vann:  <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix org:   <http://www.w3.org/ns/org#> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix poste: <http://data.lirmm.fr/ontologies/poste#> .

<http://www.eurecom.fr/~atemezin>
        a          foaf:Person ;
        foaf:name  "Ghislain Auguste Atemezing" .

poste:monnaieParis  a  rdf:Property ;
        rdfs:domain  poste:PosteOrganisation ;
        rdfs:label   "Monnaie Paris" .

poste:BureauPoste  a     owl:Class , rdfs:Class ;
        rdfs:comment     "Site représentant un bureau de poste" ;
        rdfs:label       "Bureau de poste" ;
        rdfs:subClassOf  poste:PosteOrganisation .

poste:ghislain  a      foaf:Person ;
        foaf:homepage  <http://data.lirmm.fr/ontologies/poste> ;
        foaf:nick      "ghislain" .

poste:codePostal  a   rdf:Property ;
        rdfs:comment  "code postal du point de contact" ;
        rdfs:domain   poste:PosteOrganisation ;
        rdfs:label    "Code postal" .

poste:complementAdresse
        a             rdf:Property ;
        rdfs:comment  "Indication de precisant la structure d'accueil de l'agence, MAIRIE, HOTEL, TABAC" ;
        rdfs:domain   poste:PosteOrganisation ;
        rdfs:label    "Complement Adresse" .

poste:  a                  owl:Ontology ;
        rdfs:comment       "Vocabulaire décrivant la répartition des points de contact du réseau postal en France métropolitaine, Guadeloupe, Guyane, La Réunion, Martinique, Mayotte, Monaco, Monte-Carlo et Saint-Pierre et Miquelon"@fr ;
        rdfs:label         "Ontologie de la Poste"@fr ;
        rdfs:seeAlso       <http://www.data.gouv.fr/var/download/fbd8ad620e37a6cf8165e5619a687ccd.pdf> , <http://www.data.gouv.fr/donnees/view/Liste-des-points-de-contact-du-r%C3%A9seau-postal-fran%C3%A7ais-551640?xtmc=paris&xtcr=7> , <http://data.lirmm.fr/ontologies/poste.html> ;
        dcterms:created    "2012-09-25"^^xsd:date ;
        dcterms:creator    <http://www.eurecom.fr/~atemezin> , <http://data.semanticweb.org/person/raphael-troncy> ;
        dcterms:license    <http://www.opendatacommons.org/licenses/pddl/1.0/> ;
        dcterms:modified   "2013-05-25"^^xsd:date , "2013-02-03"^^xsd:date , "2012-09-26"^^xsd:date , "2013-05-02"^^xsd:date , "2012-09-28"^^xsd:date , "2012-09-27"^^xsd:date ;
        dcterms:publisher  <http://data.semanticweb.org/organization/eurecom> ;
        owl:versionInfo    "0.3" .

poste:PosteOrganisation
        a             owl:Class , rdfs:Class ;
        rdfs:comment  "Organisation de la poste en France" ;
        rdfs:label    "Organisation de la poste" .

<http://data.semanticweb.org/organization/eurecom>
        a          org:Organization ;
        foaf:name  "EURECOM" .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/poste>
        a                              owl:Ontology , adms:SemanticAsset ;
        dc:creator                     poste:ghislain ;
        dc:license                     "http://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/" ;
        dcterms:created                "2012-09-28"^^xsd:date ;
        dcterms:description            "Vocabulaire décrivant la répartition des points de contact du réseau postal en France métropolitaine, Guadeloupe, Guyane, La Réunion, Martinique, Mayotte, Monaco, Monte-Carlo et Saint-Pierre et Miquelon." ;
        dcterms:modified               "2014-05-21"^^xsd:date ;
        dcterms:partOf                 <http://data.lirmm.fr/ontologies> ;
        dcterms:status                 <http://purl.org/adms/status/UnderDevelopment> ;
        dcterms:title                  "Ontologie de la Poste" ;
        dcterms:type                   <http://purl.org/adms/assettype/Ontology> ;
        vann:preferredNamespacePrefix  "poste" ;
        vann:preferredNamespaceUri     "http://data.lirmm.fr/ontologies/poste#" ;
        foaf:homepage                  <http://data.lirmm.fr/ontologies/poste.html> .

poste:photocopieur  a  rdf:Property ;
        rdfs:comment  "Présence ou non d'un photocopieur accessible au public." ;
        rdfs:domain   poste:PosteOrganisation ;
        rdfs:label    "Photocopieur" .

poste:rechargeMoneo  a  rdf:Property ;
        rdfs:comment  "Présence ou non de chargeurs de monnaie. Ils permettent aux clients de s'approvisionner en monnaie." ;
        rdfs:domain   poste:PosteOrganisation ;
        rdfs:label    "Recharge moneo" .

poste:distributeur  a  rdf:Property ;
        rdfs:comment  "Présence ou non d'un distributeur automatique de billets (DAB)." ;
        rdfs:domain   poste:PosteOrganisation ;
        rdfs:label    "Distributeur de billets automatique" .

poste:rdf  a                adms:SemanticDistribution ;
        dcterms:FileFormat  <http://data.lirmm.fr/ontologies/poste> ;
        dcterms:license     <http://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/> ;
        adms:accessURL      "http://data.lirmm.fr/ontologies/poste.rdf" ;
        adms:status         <http://purl.org/adms/status/Completed> .

poste:RelaisCommercant
        a                owl:Class , rdfs:Class ;
        rdfs:comment     "Site représentant un relais poste commerçant" ;
        rdfs:label       "Relais commerçant" ;
        rdfs:subClassOf  poste:PosteOrganisation .

<http://data.semanticweb.org/person/raphael-troncy>
        a          foaf:Person ;
        foaf:name  "Raphael Troncy" .

poste:AgencePostaleCommunale
        a                owl:Class , rdfs:Class ;
        rdfs:comment     "Site représentant une agence communale" ;
        rdfs:label       "Agence postale communale" ;
        rdfs:subClassOf  poste:PosteOrganisation .

poste:ttl  a                adms:SemanticDistribution ;
        dcterms:FileFormat  <http://data.lirmm.fr/ontologies/poste> ;
        dcterms:license     <http://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/> ;
        adms:accessURL      "http://data.lirmm.fr/ontologies/poste.ttl" ;
        adms:status         <http://purl.org/adms/status/Completed> .

poste:changeurMonnaie
        a             rdf:Property ;
        rdfs:comment  "changeur de monnaie" ;
        rdfs:domain   poste:PosteOrganisation ;
        rdfs:label    "changeur monnaie" .

poste:affranchissementLibreService
        a             rdf:Property ;
        rdfs:comment  "Présence ou non d'un automate d'affranchissement libre service." ;
        rdfs:domain   poste:PosteOrganisation ;
        rdfs:label    "Affranchissement libre service" .
