@prefix adms:  <http://www.w3.org/ns/adms#> .
@prefix dc:    <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix rdfs:  <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix foaf:  <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix owl:   <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix xsd:   <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdf:   <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix vann:  <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix osp:   <http://data.lirmm.fr/ontologies/osp#> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .

osp:Gouvernement  a       owl:Class , rdfs:Class ;
        rdfs:comment      "Le gouvernement est un des organes issus de la séparation des pouvoirs" ;
        rdfs:label        "Gouvernment" ;
        rdfs:subClassOf   osp:PouvoirExecutif ;
        owl:disjointWith  osp:Administration .

osp:ChefDuGouvernement
        a                owl:Class , rdfs:Class ;
        rdfs:comment     "Classe décrivant un chef de gouvernement" ;
        rdfs:label       "Chef du gouvernement" ;
        rdfs:subClassOf  foaf:Person .

osp:aChambre  a       rdf:Property ;
        rdfs:comment  "Les chambres divisent un tribunal, souvent de façon thématique (droit de la construction, droit de la co-propriété)" ;
        rdfs:domain   osp:Tribunal ;
        rdfs:label    "a chambre" .

osp:PouvoirJudiciaire
        a                 owl:Class , rdfs:Class ;
        rdfs:comment      "Branche judiciaire d'une organisation étatique" ;
        rdfs:label        "Pouvoir judiciaire" ;
        rdfs:subClassOf   osp:OrganisationEtatique ;
        owl:disjointWith  osp:PouvoirExecutif .

osp:Ministre  a          owl:Class , rdfs:Class ;
        rdfs:comment     "Classe décrivant une personne ayant un rôle de ministre dans un gouvernement." ;
        rdfs:label       "Ministre" ;
        rdfs:subClassOf  foaf:Person .

osp:initialesDe  a    rdf:Property ;
        rdfs:comment  "Propriété liant quelque chose à ses initiales." ;
        rdfs:label    "Initiales de" ;
        rdfs:range    osp:OrganisationEtatique .

osp:Tribunal  a           owl:Class , rdfs:Class ;
        rdfs:comment      "Le tribunal est un bâtiment public où la justice y est rendu par des juges." ;
        rdfs:label        "tribunal" ;
        owl:disjointWith  osp:Mairie , osp:Ambassade .

osp:rdf  a                  adms:SemanticDistribution ;
        dcterms:FileFormat  <http://data.lirmm.fr/ontologies/osp> ;
        adms:accessURL      "http://data.lirmm.fr/ontologies/osp.rdf" ;
        adms:status         <http://purl.org/adms/status/Completed> .

osp:aEvenement  a     rdf:Property ;
        rdfs:comment  "Propriété permettant de lier quelque chose à un évènement tel qu'il est définie dans l'ontologie ical." ;
        rdfs:label    "A evenement" .

osp:SecretairedEtat  a   owl:Class , rdfs:Class ;
        rdfs:comment     "Il existe bien un secretary of state dans les autres pays mais n'a rien à voir avec la qualification de secretaire d'Etat en France" ;
        rdfs:label       "Secretaire d'Etat" ;
        rdfs:subClassOf  foaf:Person .

osp:aArrondissement  a  rdf:Property ;
        rdfs:comment  "Propriété liant quelque chose à un département. Inverse de arrondissementDe." ;
        rdfs:domain   owl:Thing ;
        rdfs:label    "aArrondissement" .

osp:aAutoriteSur  a   rdf:Property ;
        rdfs:comment  "Propriété définissant une autorité hiérarchique d'une organization sur une autre. Cette autorité est de préférence issue de textes légaux.\r\n\r\nNe pas confondre autorité et sous organisme. Ex :\r\nUn ministère a un cabinet (on utilisera suborganization de @org)\r\nLe ministère de l'éducation exerce une autorité sur les écoles." ;
        rdfs:label    "a autorité sur" .

osp:chefDuGouvernement
        a             rdf:Property ;
        rdfs:comment  "Une personne à la tête du gouvernement" ;
        rdfs:domain   foaf:Person ;
        rdfs:label    "chef du gouvernement" .

osp:OrganisationEtatique
        a             owl:Class , rdfs:Class ;
        rdfs:comment  "La classe stateservice a pour but de différencier un Etat ou une organisation d'Etat d'une entreprise privée." ;
        rdfs:label    "Organisation Etatique" .

osp:LIRMM  a           dcterms:Agent ;
        foaf:homepage  <http://www.lirmm.fr> ;
        foaf:member    <http://data.lirmm.fr/ontologies/osp#fran%C3%A7ois> ;
        foaf:name      "LIRMM" .

osp:OrganisationPublique
        a             owl:Class , rdfs:Class ;
        rdfs:comment  "Regroupe les structure qui ne correspondent pas à un niveau étatique mais inter étatique ou extra étatique (ex : les ONG)" ;
        rdfs:label    "Organisation publique" .

osp:felix  a           foaf:Person ;
        foaf:homepage  <http://data.lirmm.fr/ontologies/osp> ;
        foaf:name      "Felix Averlant" .

osp:initials  a     rdf:Property ;
        rdfs:label  "initials" .

osp:PouvoirExecutif  a    owl:Class , rdfs:Class ;
        rdfs:comment      "Le pouvoir exécutif a pour charge d'exécuter les décisions de justice issues du pouvoir judiciaire et d'appliquer les lois votées par le pouvoir législatif." ;
        rdfs:label        "pouvoir exécutif" ;
        rdfs:subClassOf   osp:OrganisationEtatique ;
        owl:disjointWith  osp:PouvoirLegislatif , osp:PouvoirJudiciaire .

osp:aSection  a             rdf:Property ;
        rdfs:comment        "Les chambres d'un tribunal sont décomposées en section" ;
        rdfs:domain         osp:Tribunal ;
        rdfs:label          "a section" ;
        rdfs:subPropertyOf  osp:aChambre .

osp:Administration  a     owl:Class , rdfs:Class ;
        rdfs:comment      "L'administration est dans le prolongement de l'administration. Elle est chargée de régler les affaires courantes" ;
        rdfs:label        "Administration" ;
        rdfs:subClassOf   osp:PouvoirExecutif ;
        owl:disjointWith  osp:Gouvernement .

osp:aRegion  a        rdf:Property ;
        rdfs:comment  "Propriété liant quelque chose à une région" ;
        rdfs:label    "aRegion" .

osp:Juge  a              owl:Class , rdfs:Class ;
        rdfs:comment     "La classe Juge représente la fonction de juge au sein d'un tribunal" ;
        rdfs:label       "Juge" ;
        rdfs:subClassOf  foaf:Person .

osp:hasCompetence  a  rdf:Property ;
        rdfs:comment  "Compétence d'un juge dans un domaine.\nEx : propriété intellectuelle, mer ..." ;
        rdfs:domain   osp:Juge ;
        rdfs:label    "has competence" .

osp:communeDe  a      rdf:Property ;
        rdfs:comment  "Propriété établissant un lien entre une commune et quelque chose." ;
        rdfs:label    "Commune de" .

osp:aCompetenceTerritoriale
        a             rdf:Property ;
        rdfs:comment  "Propriété permettant la hiérarchisation du terrain couvert par un organisme. Généralement : régional, national, international." ;
        rdfs:domain   foaf:Organization ;
        rdfs:label    "A Competence Territoriale" .

osp:adresse  a       rdf:Property ;
        rdfs:domain  foaf:Agent ;
        rdfs:label   "Adresse d'un établissement de service public" ;
        rdfs:range   osp:Adresse .

osp:departementDe  a  rdf:Property ;
        rdfs:comment  "Propriété liant un département à quelque chose" ;
        rdfs:label    "departementDe" .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/osp>
        a                              adms:SemanticAsset , owl:Ontology ;
        dc:creator                     osp:felix , <http://data.lirmm.fr/ontologies/osp#fran%C3%A7ois> ;
        dcterms:created                "2011-09-18"^^xsd:date ;
        dcterms:description            "Ontologie d&#39;une organisation publique, plus particulièrement du tribunal, d&#39;une organisation internationale et d&#39;un pays." ;
        dcterms:modified               "2013-03-07"^^xsd:date ;
        dcterms:partOf                 <http://data.lirmm.fr/ontologies> ;
        dcterms:publisher              "http://data.lirmm.fr/ontologies/osp#LIRMM" ;
        dcterms:status                 <http://purl.org/adms/status/UnderDevelopment> ;
        dcterms:title                  "Ontologie du Service Public" ;
        dcterms:type                   <http://purl.org/adms/assettype/Ontology> ;
        vann:preferredNamespacePrefix  "osp" ;
        vann:preferredNamespaceUri     "http://data.lirmm.fr/ontologies/osp#" ;
        foaf:homepage                  <http://data.lirmm.fr/ontologies/osp.html> .

osp:ChefDEtat  a         owl:Class , rdfs:Class ;
        rdfs:comment     "Classe décrivant le chef d'Etat. La réalité de son pouvoir n'est pas le critère retenu mais ce qui apparait dans les textes. Ex : La reine d'Angleterre." ;
        rdfs:label       "chef d'Etat" ;
        rdfs:subClassOf  foaf:Person .

osp:Mairie  a             owl:Class , rdfs:Class ;
        rdfs:comment      "Bâtiment officiel de l'Etat français où réside le maire et le conseil municipal. Il fait partit de l'administration décentralisée." ;
        rdfs:label        "Mairie" ;
        owl:disjointWith  osp:Ambassade , osp:Tribunal .

osp:aOrdreDeJuridiction
        a             rdf:Property ;
        rdfs:comment  "Propriété apportant la distinction entre ordre administratif ou judiciaire pour un tribunal" ;
        rdfs:domain   osp:Tribunal ;
        rdfs:label    "A ordre de juridiction" .

osp:typeTribunal  a   rdf:Property ;
        rdfs:comment  "Propriété définissant quel type de tribunal il s'agit. Ex : tribunal d'instance, TGI ..." ;
        rdfs:domain   osp:Tribunal ;
        rdfs:label    "type du tribunal" .

osp:Ambassade  a          owl:Class , rdfs:Class ;
        rdfs:label        "Ambassade" ;
        owl:disjointWith  osp:Tribunal , osp:Mairie .

osp:PouvoirLegislatif
        a                 owl:Class , rdfs:Class ;
        rdfs:comment      "Définie la fonction législative d'un pays" ;
        rdfs:label        "Pouvoir législatif" ;
        rdfs:subClassOf   osp:OrganisationEtatique ;
        owl:disjointWith  osp:PouvoirExecutif .

osp:hasMatter  a      rdf:Property ;
        rdfs:comment  "Propriété désignant la matière civile ou pénale que le tribunal revêt." ;
        rdfs:domain   osp:Tribunal ;
        rdfs:label    "has matter" .

osp:regionDe  a       rdf:Property ;
        rdfs:comment  "Propriété liant une région à quelque chose" ;
        rdfs:label    "regionDe" .

osp:arrondissementDe  a  rdf:Property ;
        rdfs:comment  "Propriété liant un arrondissement à quelque chose" ;
        rdfs:label    "arrondissementDe" .

osp:hasHeadOfState  a  rdf:Property ;
        rdfs:comment  "Propriété définissant le chef d'Etat d'un pays" ;
        rdfs:label    "has head of state" ;
        rdfs:range    osp:ChefDEtat .

osp:ligneAdresse  a  owl:DatatypeProperty , rdf:Property ;
        rdfs:domain  osp:Adresse ;
        rdfs:label   "Ligne pour une adresse (ex: rue, numéro)" ;
        rdfs:range   rdfs:Literal .

osp:fax  a            owl:DatatypeProperty , rdf:Property ;
        rdfs:comment  "fax number" ;
        rdfs:domain   owl:Thing ;
        rdfs:label    "fax" ;
        rdfs:range    xsd:integer .

osp:ttl  a                  adms:SemanticDistribution ;
        dcterms:FileFormat  <http://data.lirmm.fr/ontologies/osp> ;
        adms:accessURL      "http://data.lirmm.fr/ontologies/osp.ttl" ;
        adms:status         <http://purl.org/adms/status/Completed> .

osp:aCommune  a       rdf:Property ;
        rdfs:comment  "Propriété établissant un lien entre quelque chose et une commune" ;
        rdfs:domain   osp:Adresse , osp:OrganisationPublique , osp:OrganisationEtatique ;
        rdfs:label    "a commune" .

osp:chefDEtat  a      rdf:Property ;
        rdfs:comment  "Propriété liant une personne au rôle de chef de l'Etat." ;
        rdfs:domain   foaf:Person ;
        rdfs:label    "est Chef d'Etat" .

osp:ordreDeJuridiction
        a            rdf:Property ;
        rdfs:domain  osp:Tribunal ;
        rdfs:label   "ordre de juridiction" .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/osp#fran%C3%A7ois>
        a              foaf:Person ;
        foaf:homepage  <http://www.scharffe.fr> ;
        foaf:name      "François Scharffe" .

osp:hasPresident  a   rdf:Property ;
        rdfs:comment  "Propriété définissant qu'un tribunal a un président" ;
        rdfs:domain   osp:Tribunal ;
        rdfs:label    "has president of tribunal" ;
        rdfs:range    foaf:Person .

osp:aInitiales  a     rdf:Property ;
        rdfs:comment  "propriété décrivant les initials d'une entreprise, d'un pays ... ex : RU, SNCF ...\r\nsameAs hashtag oegov" ;
        rdfs:domain   owl:Thing ;
        rdfs:label    "a initiales" .

osp:aDegre  a         rdf:Property ;
        rdfs:comment  "Le système juridictionnel français est composé de 2 degrés et d'une haute juridiction. La haute juridiction n'est pas un degre. Nous l'a comptons néanmoins ainsi pour simplifier l'utilisation pour d'autres systèmes. 1er degré, 2nd degré ou haute juridiction" ;
        rdfs:domain   osp:Tribunal ;
        rdfs:label    "a degre" .

osp:sousLAutoriteDe  a  rdf:Property ;
        rdfs:comment  "propriété instaurant la hiérarchie entre un organisme et un service. Ne pas confondre avec des sous ensemble d'un même service" ;
        rdfs:label    "Sous l'autorite de" .

osp:numeroFax  a    rdf:Property ;
        rdfs:label  "Numéro de fax" .

osp:hyperlienEvenement
        a             rdf:Property ;
        rdfs:comment  "Correspond au lien vers un évènement particulier" ;
        rdfs:label    "hyperlien Evenement" .

osp:competenceJuge  a  rdf:Property ;
        rdfs:comment  "Propriété liant un juge à sa fonction au sein du tribunal." ;
        rdfs:domain   foaf:Person ;
        rdfs:label    "compétence d'un juge" .

osp:Adresse  a           owl:Class , rdfs:Class ;
        rdfs:label       "Classe décrivant une adresse postale" ;
        rdfs:subClassOf  owl:Thing .

osp:hasHeadOfGov  a   rdf:Property ;
        rdfs:comment  "Un service ou un pays à, dans un gouvernement démocratique, un chef de gouvernement" ;
        rdfs:label    "has head of gov" ;
        rdfs:range    osp:ChefDuGouvernement .
