@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix : <http://purl.org/ctic/dcat#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix dctype: <http://purl.org/dc/dcmitype/> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix cc: <http://creativecommons.org/ns#> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .

<http://purl.org/ctic/dcat#> a owl:Ontology ;
	dc:identifier "http://data.fundacionctic.org/vocab/catalog/dcat_20130322" ;
	dc:date "2013-03-22" ;
	dcterms:issued "2009-09-28" ;
	dc:title "Vocabulario de Catálogos de Datasets"@es , "Dataset Catalog Vocabulary"@en ;
	rdfs:comment "Este vocabulario se utiliza para modelar los catálogos de conjuntos de datos y las relaciones con los datasets"@es , "This vocabulary is used for modelling catalogs of datasets and its relationships with the datasets"@en ;
	dcterms:isVersionOf <http://purl.org/ctic/dcat#> ;
	dc:creator "CTIC CT" ;
	cc:license <http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0> ;
	dc:rights "CTIC CT - Creative Commons 3.0 (BY-NC-SA)"@es , "CTIC CT - Creative Commons 3.0 (BY-NC-SA)"@en ;
	dcterms:replaces <http://data.fundacionctic.org/vocab/catalog/datasets_20111105> ;
	vann:preferredNamespaceUri "http://purl.org/ctic/dcat#" ;
	vann:preferredNamespacePrefix "ds" ;
	dcterms:hasFormat <http://data.fundacionctic.org/vocab/catalog/dcat_20130322.html> .

<http://data.fundacionctic.org/vocab/catalog/dcat_20130322.html> a dctype:Text ;
	dc:format _:node17p2jvvcix7 .

_:node17p2jvvcix7 a dcterms:IMT ;
	rdf:value "text/html" ;
	rdfs:label "HTML" .

<http://purl.org/ctic/dcat#> dcterms:hasFormat <http://data.fundacionctic.org/vocab/catalog/dcat_20130322.rdf> .

<http://data.fundacionctic.org/vocab/catalog/dcat_20130322.rdf> a dctype:Text ;
	dc:format _:node17p2jvvcix8 .

_:node17p2jvvcix8 a dcterms:IMT ;
	rdf:value "application/rdf+xml" ;
	rdfs:label "RDF" .

<http://purl.org/ctic/dcat#> skos:historyNote _:node17p2jvvcix9 .

_:node17p2jvvcix9 rdf:value "Añadido un esquema de conceptos para representar el modo de acceso a la información: acceso indirecto y acceso directo"@es , "Added a concept scheme to represent the information access mode: indirect access, and direct access"@es ;
	dc:date "2011-11-05" ;
	dc:creator "CTIC-CT" .

<http://purl.org/ctic/dcat#> skos:historyNote _:node17p2jvvcix10 .

_:node17p2jvvcix10 rdf:value "Añadido un concepto iniciativa o catálogo extinto a la taxonomía relacionada."@es , "Added the concept extinct catalog or initiative to the related concept scheme"@es ;
	dc:date "2013-03-22" ;
	dc:creator "CTIC-CT" .

:Catalog a rdfs:Class ;
	rdfs:isDefinedBy <http://purl.org/ctic/dcat#> ;
	rdfs:label "Catálogo de datasets"@es ;
	rdfs:comment "Catálogo donde se expresan conjuntos de datos"@es ;
	skos:definition "Catálogo donde se expresan conjuntos de datos"@es ;
	rdfs:label "Catalog of Datasets"@en ;
	rdfs:comment "Catalog which have defined datasets in"@en ;
	skos:definition "Catalog which have defined datasets in"@en ;
	dcterms:issued "2009-09-28" .

:Dataset a rdfs:Class ;
	rdfs:isDefinedBy <http://purl.org/ctic/dcat#> ;
	rdfs:label "Dataset"@es ;
	rdfs:comment "Un conjunto de datos"@es ;
	skos:definition "Un conjunto de datos"@es ;
	rdfs:label "Dataset"@en ;
	rdfs:comment "A dataset"@en ;
	skos:definition "A dataset"@en ;
	rdfs:subClassOf dcterms:Dataset ;
	dcterms:issued "2009-09-28" ;
	skos:historyNote _:node17p2jvvcix11 .

_:node17p2jvvcix11 rdf:value "dcterms:Dataset term is broader than void:Dataset, allowing non-linked data datasets"@en , "dcterms:Dataset es un término más amplio que void:Dataset, de forma que admite datasets que no son linked data"@es ;
	dc:date "2010-03-01" ;
	dc:creator "CTIC-CT" .

:memberOf a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://purl.org/ctic/dcat#> ;
	rdfs:label "Un Dataset es miembro de un Catálogo"@es ;
	rdfs:comment "Propiedad que define un Catálogo al que pertenece el Dataset"@es ;
	skos:definition "Propiedad que define un Catálogo al que pertenece el Dataset"@es ;
	rdfs:label "A Dataset is a member of a Catalog"@en ;
	rdfs:comment "Property which defines a Catalog that contains the Dataset"@en ;
	skos:definition "Property which defines a Catalog that contains the Dataset"@en ;
	rdfs:range :Catalog ;
	rdfs:domain :Dataset ;
	dcterms:issued "2009-09-28" ;
	skos:changeNote _:node17p2jvvcix12 .

_:node17p2jvvcix12 rdf:value "Improved definition for the property"@en , "Definición de la propiedad mejorada"@es ;
	dc:date "2010-04-06" ;
	dc:creator "CTIC-CT" .

:member a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://purl.org/ctic/dcat#> ;
	rdfs:label "Un Catálogo tiene un Dataset como miembro del mismo"@es ;
	rdfs:comment "Propiedad que define que el Catálogo tiene un Dataset como miembro del mismo"@es ;
	skos:definition "Propiedad que define que el Catálogo tiene un Dataset como miembro del mismo"@es ;
	rdfs:label "A Catalog has a Dataset member"@en ;
	rdfs:comment "Property which defines a Dataset member of the Catalog"@en ;
	skos:definition "Property which defines a Dataset member of the Catalog"@en ;
	rdfs:range :Dataset ;
	rdfs:domain :Catalog ;
	dcterms:issued "2010-04-06" .

:status a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://purl.org/ctic/dcat#> ;
	rdfs:label "Estado del catálogo"@es ;
	rdfs:comment "Propiedad que define el estado del catálogo en función de una taxonomía determinada"@es ;
	skos:definition "Propiedad que define el estado del catálogo en función de una taxonomía determinada"@es ;
	rdfs:label "Catalog status"@en ;
	rdfs:comment "Property which defines the status of the Dataset according to a defined taxonomy"@en ;
	skos:definition "Property which defines the status of the Dataset according to a defined taxonomy"@en ;
	rdfs:range :Dataset ;
	dcterms:issued "2010-09-01" .

:statusScheme a skos:ConceptScheme ;
	rdfs:label "Taxonomía de los estados de un catálogo"@es ;
	rdfs:comment "Esquema de conceptos de los estados que puede tomar un catálogo"@es ;
	skos:definition "Esquema de conceptos de los estados que puede tomar un catálogo"@es ;
	rdfs:label "Taxonomy of the catalog statuses"@en ;
	rdfs:comment "Concept scheme of the different statuses for a catalog"@en ;
	skos:definition "Concept scheme of the different statuses for a catalog"@en .

:status-announced a skos:Concept ;
	skos:inScheme :statusScheme ;
	skos:prefLabel "Catalog announced"@en , "Catálogo anunciado"@es .

:status-data a skos:Concept ;
	skos:inScheme :statusScheme ;
	skos:prefLabel "Data available on the Web"@en , "Datos disponibles en la Web"@es .

:status-structuredData a skos:Concept ;
	skos:inScheme :statusScheme ;
	skos:prefLabel "Structured data available on the Web"@en , "Datos estructurados disponibles en la Web"@es .

:status-nonProprietaryFormat a skos:Concept ;
	skos:inScheme :statusScheme ;
	skos:prefLabel "Data in a non-proprietary format available on the Web"@en , "Datos en formato no propietario disponibles en la Web"@es .

:status-ldFormat a skos:Concept ;
	skos:inScheme :statusScheme ;
	skos:prefLabel "Data in Linked Data format available on the Web"@en , "Datos en formato Linked Data disponibles en la Web"@es .

:status-linkedData a skos:Concept ;
	skos:inScheme :statusScheme ;
	skos:prefLabel "Data linked with other data on the Web"@en , "Datos enlazados con otros datos en la Web"@es .

:status-extinct a skos:Concept ;
	skos:inScheme :statusScheme ;
	skos:prefLabel "Extinct initiative"@en , "Iniciativa extinta"@es .

:accessModeScheme a skos:ConceptScheme ;
	rdfs:label "Taxonomía de los tipos de acceso a la información"@es ;
	rdfs:comment "Taxonomía de los tipos de acceso a las distribuciones de la información"@es ;
	skos:definition "Taxonomía de los tipos de acceso a las distribuciones de la información"@es ;
	rdfs:label "Taxonomy of the information access mode"@en ;
	rdfs:comment "Concept scheme of the different access modes to the information distributions"@en ;
	skos:definition "Concept scheme of the different access modes to the information distributions"@en .

:accessMode-direct a skos:Concept ;
	skos:inScheme :accessModeScheme ;
	skos:prefLabel "Direct Access"@en , "Acceso directo"@es .

:accessMode-indirect a skos:Concept ;
	skos:inScheme :accessModeScheme ;
	skos:prefLabel "Indirect Access"@en , "Acceso indirecto"@es .
