@prefix dc:    <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix rdfs:  <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix owl:   <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf:   <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos:  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/has_estensioneDateComplarc>
        a            owl:ObjectProperty ;
        rdfs:domain  <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/complessoArchivistico> ;
        rdfs:label   "ha estensione date complesso archivistico"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:range   <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/estensioneDateComplarc> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/formaAutorizzataProduttore>
        a                       owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment            "Tracciato schema SAN: http://www.san.beniculturali.it/tracciato/schemaeac.xsd//eac-cpf/cpfDescription/identity/nameEntryParallel/nameEntry/part[@langcode]" , "Tracciato schema SAN: http://www.san.beniculturali.it/tracciato/schemaeac.xsd//eac-cpf/cpfDescription/identity/nameEntry/part" ;
        rdfs:domain             <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/produttore> ;
        rdfs:label              "forma autorizzata produttore"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        owl:equivalentProperty  <http://archivi.ibc.regione.emilia-romagna.it/ontology/eac-cpf#authorizedForm> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/dateComplarc>
        a                owl:Class ;
        rdfs:label       "date complesso archivistico"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:subClassOf  <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/date> ;
        rdfs:subClassOf  []  ;
        rdfs:subClassOf  []  .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/has_statusProvenienza>
        a            owl:ObjectProperty ;
        rdfs:domain  [ a            owl:Class ;
                       owl:unionOf  [] 
                     ] ;
        rdfs:label   "ha statusProvenienza"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:range   <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/TesauroSAN/Status_scheda_provenienza> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/date>
        a                owl:Class ;
        rdfs:label       "date"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:subClassOf  owl:Thing .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/estensioneDateNormal>
        a             owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment  "Tracciato schema SAN: http://www.san.beniculturali.it/tracciato/schemaead.xsd//ead/archdesc/did/unitdate/@normal" ;
        rdfs:domain   <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/estensioneDateComplarc> ;
        rdfs:label    "estensione date normal"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/dateEsistenzaTesto>
        a             owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment  "Tracciato schema SAN: http://www.san.beniculturali.it/tracciato/schemaeac.xsd//eac-cpf/cpfDescription/description/existDates/dateSet/date" ;
        rdfs:domain   <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/dateEsistenza> ;
        rdfs:label    "date esistenza testo"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/dateQualificazioniRelCpf>
        a             owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment  "Tracciato schema SAN: http://www.san.beniculturali.it/tracciato/schemaeac.xsd//eac-cpf/cpfDescription/relations/cpfRelation/date" ;
        rdfs:domain   <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/qualificazioniRelazioniCpf> ;
        rdfs:label    "date qualificazioni relazioni Cpf"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/luogo>
        a                    owl:Class ;
        rdfs:label           "luogo"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:subClassOf      owl:Thing ;
        rdfs:subClassOf      []  ;
        owl:equivalentClass  <http://archivi.ibc.regione.emilia-romagna.it/ontology/eac-cpf#place> , <http://www.geonames.org/ontology#Feature> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/altroAccesso>
        a             owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment  "Tracciato schema SAN: http://www.san.beniculturali.it/tracciato/scons.xsd//scons/altroaccesso" ;
        rdfs:domain   <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/conservatore> ;
        rdfs:label    "altro accesso"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/dateCSITesto>
        a                    owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:domain          <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/dateCSI> ;
        rdfs:label           "date contesto storico istituzionale testo" ;
        dcterms:description  "Date contesto storico istituzionale testuali" .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/indirizzo>
        a            owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:domain  <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/conservatore> ;
        rdfs:label   "indirizzo"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/has_strumentoDiRicerca>
        a                       owl:ObjectProperty ;
        rdfs:domain             <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/complessoArchivistico> ;
        rdfs:label              "ha strumento di ricerca"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:range              <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/strumento> ;
        owl:equivalentProperty  <http://lod.xdams.org/reload/oad/has_findingAid> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/strumentoDigitaleLink>
        a             owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment  "Tracciato schema SAN: http://www.san.beniculturali.it/tracciato/strumenti.xsd//ead/eadheader/filedesc/editionstmt/edition/extptr/@href" ;
        rdfs:domain   <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/strumentoDigitale> ;
        rdfs:label    "strumento digitale link"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:range    <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/has_conservatore>
        a            owl:ObjectProperty ;
        rdfs:domain  <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/complessoArchivistico> ;
        rdfs:label   "ha conservatore"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:range   <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/conservatore> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/has_qualificazioniRelazioniCpf>
        a            owl:ObjectProperty ;
        rdfs:domain  [ a            owl:Class ;
                       owl:unionOf  [] 
                     ] ;
        rdfs:label   "ha qualificazioni relazioni Cpf"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:range   <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/qualificazioniRelazioniCpf> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/has_dateComplarc>
        a            owl:ObjectProperty ;
        rdfs:domain  <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/complessoArchivistico> ;
        rdfs:label   "ha date complesso archivistico"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:range   <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/dateComplarc> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/has_tematismo>
        a            owl:ObjectProperty ;
        rdfs:domain  <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/complessoArchivistico> ;
        rdfs:label   "ha tematismo"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:range   <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/TesauroSAN/Tematismo> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/dateComplarcNormal>
        a                       owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment            "Tracciato schema SAN: http://www.san.beniculturali.it/tracciato/schemaead.xsd//ead/archdesc/did/unitdate[@datechar='principale']/@normal" ;
        rdfs:domain             <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/dateComplarc> ;
        rdfs:label              "date complesso archivistico normal"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        owl:equivalentProperty  <http://lod.xdams.org/reload/oad/date> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/TesauroSAN/natura_giuridica_ente>
        a                owl:Class ;
        rdfs:subClassOf  skos:Concept ;
        skos:prefLabel   "natura giuridica"@it .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/consistenza>
        a                       owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment            "Tracciato schema SAN: http://www.san.beniculturali.it/tracciato/schemaead.xsd//ead/archdesc/did/physdesc/extent" ;
        rdfs:domain             <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/complessoArchivistico> ;
        rdfs:label              "consistenza"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        owl:equivalentProperty  <http://lod.xdams.org/reload/oad/extentAndMedium> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/has_relazionePI>
        a            owl:ObjectProperty ;
        rdfs:domain  <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/qualificazioniRelazioniCpf> ;
        rdfs:label   "ha relazione con Profilo Istituzionale"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:range   <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/profiloIstituzionale> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/dateStrumentoTesto>
        a             owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment  "Tracciato schema SAN: http://www.san.beniculturali.it/tracciato/strumenti.xsd//ead/eadheader/filedesc/publicationstm/date" ;
        rdfs:domain   <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/dateStrumento> ;
        rdfs:label    "date strumento testo"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/dateComplarcTesto>
        a             owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment  "Tracciato schema SAN: http://www.san.beniculturali.it/tracciato/schemaead.xsd//ead/archdesc/did/unitdate[@datechar='principale']" ;
        rdfs:domain   <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/dateComplarc> ;
        rdfs:label    "date complesso archivistico testo"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/denominazioneCSI>
        a            owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:domain  <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/contestoStoricoIstituzionale> ;
        rdfs:label   "denominazione contesto storico istituzionale"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/has_luogoNascita>
        a                   owl:ObjectProperty ;
        rdfs:label          "ha luogo nascita"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:subPropertyOf  <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/has_luogoProduttore> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/>
        a                owl:Ontology ;
        dc:creator       "ICAR - Centro MAAS" ;
        dc:date          "2015-03-02" ;
        dc:rights        "Per l'ontologia ed il thesaurus SAN, si applica una licenza Creative Commons 2.5 BY di attribuzione. Per tipologie di uso e riutilizzo non consentite dalla licenza adottata, è necessario richiedere esplicita autorizzazione all'ICAR" ;
        dc:title         "SAN Ontologia" ;
        owl:versionInfo  "Version 1.1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/titolo>
        a             owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment  "Tracciato schema SAN: http://www.san.beniculturali.it/tracciato/strumenti.xsd//ead/eadheader/filedesc/titlestmt/titleproper" ;
        rdfs:domain   <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/strumento> ;
        rdfs:label    "titolo"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/altraDenominazioneProfiloIstituzionale>
        a            owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:domain  <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/profiloIstituzionale> ;
        rdfs:label   "altra denominazione profilo istituzionale"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/has_dateStrumento>
        a            owl:ObjectProperty ;
        rdfs:domain  <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/strumento> ;
        rdfs:label   "ha date strumento"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:range   <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/dateStrumento> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/formaAutorizzataComplarc>
        a                       owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment            "Tracciato schema SAN: http://www.san.beniculturali.it/tracciato/schemaead.xsd//ead/archdesc/did/unittitle" ;
        rdfs:domain             <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/complessoArchivistico> ;
        rdfs:label              "forma autorizzata complesso archivistico"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        owl:equivalentProperty  <http://lod.xdams.org/reload/oad/title> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/luogoPubblicazione>
        a             owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment  "Tracciato schema SAN: http://www.san.beniculturali.it/tracciato/strumenti.xsd//ead/eadheader/filedesc/publicationstm/address" ;
        rdfs:domain   <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/strumento> ;
        rdfs:label    "luogo pubblicazione"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/has_luogoGiurisdizione>
        a                   owl:ObjectProperty ;
        rdfs:label          "ha luogo Giurisdizione"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:subPropertyOf  <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/has_luogoProduttore> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/has_produttore>
        a            owl:ObjectProperty ;
        rdfs:domain  <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/complessoArchivistico> ;
        rdfs:label   "ha produttore"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:range   <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/produttore> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/estensioneDateComplarc>
        a                owl:Class ;
        rdfs:label       "estensione date complesso archivistico"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:subClassOf  <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/date> ;
        rdfs:subClassOf  []  .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/descrizioneCSI>
        a            owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:domain  <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/contestoStoricoIstituzionale> ;
        rdfs:label   "descrizione contesto storico istituzionale"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/TesauroSAN/tipologia_Conservatore>
        a                owl:Class ;
        rdfs:subClassOf  skos:Concept ;
        skos:prefLabel   "Tipologia del soggetto conservatore"@it .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/qualificazioniRelazioniCpf>
        a                owl:Class ;
        rdfs:label       "qualificazioni relazioni Cpf"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:subClassOf  owl:Thing ;
        rdfs:subClassOf  []  .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/servizi>
        a             owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment  "Tracciato schema SAN: http://www.san.beniculturali.it/tracciato/scons.xsd//scons/servizi" ;
        rdfs:domain   <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/conservatore> ;
        rdfs:label    "servizi"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/professione>
        a             owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment  "Tracciato schema SAN: http://www.san.beniculturali.it/tracciato/schemaeac.xsd//eac-cpf/cpfDescription/description/descriptiveEntries/descriptiveEntry/term" ;
        rdfs:domain   <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/persona> ;
        rdfs:label    "professione"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/altraDenominazioneProduttore>
        a             owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment  "Tracciato schema SAN: http://www.san.beniculturali.it/tracciato/schemaeac.xsd//eac-cpf/cpfDescription/identity/nameEntry[@localType='altradenominazione']/part" ;
        rdfs:domain   <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/produttore> ;
        rdfs:label    "altra denominazione produttore"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/strumento>
        a                    owl:Class ;
        rdfs:comment         "Repertorio - in forma di inventario analitico o sommario, elenco, elenco di versamento, elenco di consistenza, elenco numerico o altro - che descrive in maniera più o meno dettagliata un fondo o parte di esso." ;
        rdfs:label           "strumento di ricerca"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:subClassOf      owl:Thing ;
        rdfs:subClassOf      []  ;
        rdfs:subClassOf      []  ;
        rdfs:subClassOf      []  ;
        rdfs:subClassOf      []  ;
        rdfs:subClassOf      []  ;
        rdfs:subClassOf      []  ;
        rdfs:subClassOf      []  ;
        owl:equivalentClass  <http://lod.xdams.org/reload/oad/findingAid> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/isStrumentoDiRicercaOf>
        a              owl:ObjectProperty ;
        rdfs:domain    <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/strumento> ;
        rdfs:label     "è strumento di ricerca di"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:range     <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/complessoArchivistico> ;
        owl:inverseOf  <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/has_strumentoDiRicerca> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/has_cpf>
        a              owl:ObjectProperty ;
        rdfs:domain    <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/contestoStoricoIstituzionale> ;
        rdfs:label     "ha cpf"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:range     [ a            owl:Class ;
                         owl:unionOf  [] 
                       ] ;
        owl:inverseOf  <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/has_CSI> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/luogoProvincia>
        a             owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment  "Tracciato schema SAN: http://www.san.beniculturali.it/tracciato/scons.xsd//scons/localizzazione/@provincia" ;
        rdfs:domain   <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/luogoConservatore> ;
        rdfs:label    "luogo provincia"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/has_sitoWeb>
        a            owl:ObjectProperty ;
        rdfs:domain  <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/conservatore> ;
        rdfs:label   "ha sito web"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:range   <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/sitoWeb> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/sistemaProvenienza>
        a             owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment  "Tracciato schema SAN: http://www.san.beniculturali.it/tracciato/schemaeac.xsd//eac-cpf/control/otherRecordId/@localtype" , "Tracciato schema SAN: http://www.san.beniculturali.it/tracciato/schemaead.xsd//ead/archdesc/did/unitid/@type" , "Tracciato schema SAN: http://www.san.beniculturali.it/tracciato/strumenti.xsd//ead/eadheader/eadid/@identifier" ;
        rdfs:domain   [ a            owl:Class ;
                        owl:unionOf  [] 
                      ] ;
        rdfs:label    "sistema provenienza"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/has_tipologia>
        a            owl:ObjectProperty ;
        rdfs:domain  <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/conservatore> ;
        rdfs:label   "ha tipologia"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:range   <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/TesauroSAN/tipologia_Conservatore> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/produttore>
        a                    owl:Class ;
        rdfs:comment         "Soggetto (ente, famiglia o persona) che ha prodotto o acquisito per finalità  amministrative, familiari o personali il complesso archivistico oggetto di descrizione. Può essere collegato ad altri soggetti produttori con relazioni gerarchiche o temporali." ;
        rdfs:label           "soggetto produttore"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:subClassOf      owl:Thing ;
        rdfs:subClassOf      []  ;
        rdfs:subClassOf      []  ;
        rdfs:subClassOf      []  ;
        rdfs:subClassOf      []  ;
        rdfs:subClassOf      []  ;
        rdfs:subClassOf      []  ;
        rdfs:subClassOf      []  ;
        owl:equivalentClass  <http://archivi.ibc.regione.emilia-romagna.it/ontology/eac-cpf#entity> ;
        owl:equivalentClass  [ a            owl:Class ;
                               owl:unionOf  [] 
                             ] .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/descrizione>
        a             owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment  "Tracciato schema SAN: http://www.san.beniculturali.it/tracciato/scons.xsd//scons/descrizione" , "Tracciato schema SAN: http://www.san.beniculturali.it/tracciato/strumenti.xsd//ead/eadheader/filedesc/notestmt/note" ;
        rdfs:domain   [ a            owl:Class ;
                        owl:unionOf  [] 
                      ] ;
        rdfs:label    "descrizione"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/has_dateCSI>
        a            owl:ObjectProperty ;
        rdfs:domain  <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/contestoStoricoIstituzionale> ;
        rdfs:label   "ha date contesto storico istituzionale"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:range   <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/dateCSI> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/has_luogoProduttore>
        a                       owl:ObjectProperty ;
        rdfs:domain             <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/produttore> ;
        rdfs:label              "ha luogoProduttore"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:range              <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/luogo> ;
        owl:equivalentProperty  <http://archivi.ibc.regione.emilia-romagna.it/ontology/eac-cpf#hasPlace> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/casaEditrice>
        a             owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment  "Tracciato schema SAN: http://www.san.beniculturali.it/tracciato/strumenti.xsd//ead/eadheader/filedesc/publicationstm/publisher" ;
        rdfs:domain   <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/strumento> ;
        rdfs:label    "casa editrice"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/has_luogoMorte>
        a                   owl:ObjectProperty ;
        rdfs:label          "ha luogo morte"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:subPropertyOf  <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/has_luogoProduttore> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/acronimo>
        a             owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment  "Tracciato schema SAN: http://www.san.beniculturali.it/tracciato/scons.xsd//scons/acronimo" ;
        rdfs:domain   <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/conservatore> ;
        rdfs:label    "acronimo"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/luogoConservatore>
        a                owl:Class ;
        rdfs:label       "luogo conservatore"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:subClassOf  <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/luogo> ;
        rdfs:subClassOf  []  ;
        rdfs:subClassOf  []  ;
        rdfs:subClassOf  []  ;
        rdfs:subClassOf  []  .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/has_luogoAmbitoTerritoriale>
        a                   owl:ObjectProperty ;
        rdfs:label          "ha luogo Ambito Territoriale"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:subPropertyOf  <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/has_luogoProduttore> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/sitoWeb>
        a                    owl:Class ;
        rdfs:label           "sito web"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:subClassOf      owl:Thing ;
        owl:equivalentClass  <http://lod.xdams.org/reload/ocsa/contactArea> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/altraDenominazioneComplarc>
        a             owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment  "Tracciato schema SAN: http://www.san.beniculturali.it/tracciato/schemaead.xsd//ead/archdesc/did/unittitle" ;
        rdfs:domain   <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/complessoArchivistico> ;
        rdfs:label    "altra denominazione complesso archivistico"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/schedaSAN>
        a            owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:domain  [ a            owl:Class ;
                       owl:unionOf  [] 
                     ] ;
        rdfs:label   "scheda SAN"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:range   <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/ente>
        a                    owl:Class ;
        rdfs:label           "ente"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:subClassOf      <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/produttore> ;
        owl:disjointWith     <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/persona> , <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/famiglia> ;
        owl:equivalentClass  <http://archivi.ibc.regione.emilia-romagna.it/ontology/eac-cpf#corporateBoby> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/tipologiaComplesso>
        a             owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment  "Tracciato schema SAN: http://www.san.beniculturali.it/tracciato/schemaead.xsd//ead/archdesc[@level='otherlevel']/@otherlevel" ;
        rdfs:domain   <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/complessoArchivistico> ;
        rdfs:label    "tipologia complesso"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/strumentoDigitale>
        a                owl:Class ;
        rdfs:label       "strumento digitale"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:subClassOf  owl:Thing ;
        rdfs:subClassOf  []  ;
        rdfs:subClassOf  []  .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/has_dateEsistenza>
        a            owl:ObjectProperty ;
        rdfs:domain  [ a            owl:Class ;
                       owl:unionOf  [] 
                     ] ;
        rdfs:label   "ha date esistenza"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:range   <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/dateEsistenza> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/dateStrumento>
        a                owl:Class ;
        rdfs:label       "date strumento"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:subClassOf  <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/date> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/has_luogoResidenza>
        a                   owl:ObjectProperty ;
        rdfs:label          "ha luogo Residenza"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:subPropertyOf  <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/has_luogoProduttore> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/famiglia>
        a                    owl:Class ;
        rdfs:label           "famiglia"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:subClassOf      <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/produttore> ;
        owl:disjointWith     <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/persona> ;
        owl:equivalentClass  <http://archivi.ibc.regione.emilia-romagna.it/ontology/eac-cpf#family> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/has_dateEsistenzaTipo>
        a            owl:ObjectProperty ;
        rdfs:domain  <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/dateEsistenza> ;
        rdfs:label   "ha tipo date di esistenza"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:range   <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/TesauroSAN/Tipo_data_esistenza_CPF> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/dateEsistenzaNormal>
        a                       owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:domain             <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/dateEsistenza> ;
        rdfs:label              "date esistenza normal"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        owl:equivalentProperty  <http://archivi.ibc.regione.emilia-romagna.it/ontology/eac-cpf#existDates> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/TesauroSAN/Tipo_data_esistenza_CPF>
        a                owl:Class ;
        rdfs:subClassOf  skos:Concept ;
        skos:prefLabel   "Tipologia della data di esistenza del soggetto produttore"@it .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/consultazione>
        a             owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment  "Tracciato schema SAN: http://www.san.beniculturali.it/tracciato/scons.xsd//scons/consultazione" ;
        rdfs:domain   <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/conservatore> ;
        rdfs:label    "consultazione"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:range    <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/TesauroSAN/sottotipologia_ente>
        a                owl:Class ;
        rdfs:subClassOf  skos:Concept ;
        skos:prefLabel   "Sottotipologie del Soggetto produttore Ente"@it .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/TesauroSAN/Status_scheda_provenienza>
        a                owl:Class ;
        rdfs:subClassOf  skos:Concept ;
        skos:prefLabel   "Status della scheda nel sistema di provenienza"@it .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/luogoTesto>
        a             owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment  "Tracciato schema SAN: http://www.san.beniculturali.it/tracciato/scons.xsd//scons/localizzazione" , "Tracciato schema SAN: http://www.san.beniculturali.it/tracciato/schemaeac.xsd//eac-cpf/cpfDescription/placeDates/placeDate/place" ;
        rdfs:domain   <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/luogo> ;
        rdfs:label    "luogo testo"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/sitoWebHref>
        a                       owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment            "Tracciato schema SAN: http://www.san.beniculturali.it/tracciato/scons.xsd//scons/sitoweb/@href" ;
        rdfs:domain             <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/sitoWeb> ;
        rdfs:label              "sito web href"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:range              <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI> ;
        owl:equivalentProperty  <http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/contestoStoricoIstituzionale>
        a                owl:Class ;
        rdfs:comment     "Organizzazione istituzionale entro cui ha operato il soggetto produttore. Può trattarsi di uno Stato o di articolazioni territoriali o amministrative di esso. L'entità  statale può essere individuata con la denominazione propria di un determinato periodo storico (per es. “Repubblica di Siena”, “Granducato di Toscana””) o con le denominazioni assunte in un più lungo arco cronologico (es. \"Regno d'Italia poi Repubblica italiana\")." ;
        rdfs:label       "contesto storico istituzionale"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:subClassOf  owl:Thing .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/titolo_nobiliare>
        a             owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment  "Tracciato schema SAN: http://www.san.beniculturali.it/tracciato/schemaeac.xsd//eac-cpf/cpfDescription/description/descriptiveEntries/descriptiveEntry/term" ;
        rdfs:domain   <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/persona> ;
        rdfs:label    "titolo nobiliare"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/has_luogoConservatore>
        a            owl:ObjectProperty ;
        rdfs:domain  <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/conservatore> ;
        rdfs:label   "ha luogoConservatore"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:range   <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/luogoConservatore> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/complessoArchivistico>
        a                    owl:Class ;
        rdfs:comment         "Locuzione generica per indicare un corpus documentale oggetto di descrizione." ;
        rdfs:label           "complesso archivistico"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:subClassOf      owl:Thing ;
        rdfs:subClassOf      []  ;
        rdfs:subClassOf      []  ;
        rdfs:subClassOf      []  ;
        rdfs:subClassOf      []  ;
        rdfs:subClassOf      []  ;
        rdfs:subClassOf      []  ;
        rdfs:subClassOf      []  ;
        rdfs:subClassOf      []  ;
        rdfs:subClassOf      []  ;
        rdfs:subClassOf      []  ;
        owl:equivalentClass  <http://lod.xdams.org/reload/oad/uod> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/profiloIstituzionale>
        a                owl:Class ;
        rdfs:comment     "Istituzioni, preunitarie o unitarie, descritte una volta per tutte, con riferimento al periodo in cui hanno operato e al contesto storico istituzionale o statuale di appartenenza.\nDescrive una volta per tutte un particolare soggetto produttore, e costituisce una chiave di ricerca per tutti i soggetti produttori che appartengono al profilo descritto." ;
        rdfs:label       "profilo istituzionale"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:subClassOf  owl:Thing ;
        rdfs:subClassOf  []  ;
        rdfs:subClassOf  []  ;
        rdfs:subClassOf  []  ;
        rdfs:subClassOf  []  ;
        rdfs:subClassOf  []  ;
        rdfs:subClassOf  []  ;
        rdfs:subClassOf  []  .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/formaAutorizzataProfiloIstituzionale>
        a            owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:domain  <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/profiloIstituzionale> ;
        rdfs:label   "forma autorizzata profilo istituzionale"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/has_luogoSede>
        a                   owl:ObjectProperty ;
        rdfs:label          "ha luogo Sede"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:subPropertyOf  <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/has_luogoProduttore> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/abstract>
        a             owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment  "Tracciato schema SAN: http://www.san.beniculturali.it/tracciato/schemaead.xsd//ead/archdesc/did/abstract[@langcode]" , "Tracciato schema SAN: http://www.san.beniculturali.it/tracciato/schemaeac.xsd//eac-cpf/cpfDescription/description/biogHist/abstract" ;
        rdfs:domain   [ a            owl:Class ;
                        owl:unionOf  [] 
                      ] ;
        rdfs:label    "abstract"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/schedaProvenienzaHref>
        a             owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment  "Tracciato schema SAN: http://www.san.beniculturali.it/tracciato/strumenti.xsd//ead/eadheader/eadid/@URL" , "Tracciato schema SAN: http://www.san.beniculturali.it/tracciato/schemaeac.xsd//eac-cpf/control/sources/source/@xlink:href" , "Tracciato schema SAN: http://www.san.beniculturali.it/tracciato/schemaead.xsd//ead/archdesc/did/unitid/@identifier" ;
        rdfs:domain   [ a            owl:Class ;
                        owl:unionOf  [] 
                      ] ;
        rdfs:label    "scheda provenienza href"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:range    <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/has_CSI>
        a            owl:ObjectProperty ;
        rdfs:domain  [ a            owl:Class ;
                       owl:unionOf  [] 
                     ] ;
        rdfs:label   "ha contesto storico istituzionale"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:range   <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/contestoStoricoIstituzionale> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/codice_ISIL>
        a            owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:domain  <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/conservatore> ;
        rdfs:label   "codice ISIL"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/TesauroSAN/Estensione_data_complesso>
        a                owl:Class ;
        rdfs:subClassOf  skos:Concept ;
        skos:prefLabel   "Estensione alla data del complesso archivistico"@it .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/luogoPaese>
        a             owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment  "Tracciato schema SAN: http://www.san.beniculturali.it/tracciato/scons.xsd//scons/localizzazione/@paese" ;
        rdfs:domain   <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/luogoConservatore> ;
        rdfs:label    "luogo paese"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/has_estensioneDateTipo>
        a            owl:ObjectProperty ;
        rdfs:domain  <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/estensioneDateComplarc> ;
        rdfs:label   "ha estensione date tipo"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:range   <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/TesauroSAN/Estensione_data_complesso> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/dateCSI>
        a                owl:Class ;
        rdfs:label       "date contesto storico istituzionale"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:subClassOf  <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/date> ;
        rdfs:subClassOf  []  .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/dateEsistenza>
        a                owl:Class ;
        rdfs:label       "date esistenza"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:subClassOf  <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/date> ;
        rdfs:subClassOf  []  ;
        rdfs:subClassOf  []  ;
        rdfs:subClassOf  []  .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/has_natura_giuridica_ente>
        a            owl:ObjectProperty ;
        rdfs:domain  [ a            owl:Class ;
                       owl:unionOf  [] 
                     ] ;
        rdfs:label   "ha natura giuridica ente"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:range   <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/TesauroSAN/natura_giuridica_ente> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/recordProvenienzaId>
        a             owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment  "Tracciato schema SAN: http://www.san.beniculturali.it/tracciato/strumenti.xsd//ead/eadheader/eadid" , "Tracciato schema SAN: http://www.san.beniculturali.it/tracciato/schemaeac.xsd//eac-cpf/control/otherRecordId" , "Tracciato schema SAN: http://www.san.beniculturali.it/tracciato/schemaead.xsd//ead/archdesc/did/unitid" ;
        rdfs:domain   [ a            owl:Class ;
                        owl:unionOf  [] 
                      ] ;
        rdfs:label    "record provenienza id"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/luogoComune>
        a             owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment  "Tracciato schema SAN: http://www.san.beniculturali.it/tracciato/scons.xsd//scons/localizzazione/@comune" ;
        rdfs:domain   <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/luogoConservatore> ;
        rdfs:label    "luogo comune"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/orario>
        a             owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment  "Tracciato schema SAN: http://www.san.beniculturali.it/tracciato/scons.xsd//scons/orario" ;
        rdfs:domain   <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/conservatore> ;
        rdfs:label    "orario"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/sitoWebTesto>
        a             owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment  "Tracciato schema SAN: http://www.san.beniculturali.it/tracciato/scons.xsd//scons/sitoweb" ;
        rdfs:domain   <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/sitoWeb> ;
        rdfs:label    "sito web testo"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/tipoQualificazioniRelCpf>
        a                       owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment            "Tracciato schema SAN: http://www.san.beniculturali.it/tracciato/schemaeac.xsd//eac-cpf/cpfDescription/relations/cpfRelation/@localType" ;
        rdfs:domain             <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/qualificazioniRelazioniCpf> ;
        rdfs:label              "tipo qualificazioni relazioni Cpf"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        owl:equivalentProperty  <http://archivi.ibc.regione.emilia-romagna.it/ontology/eac-cpf#cpfRelationType> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/ordinamento>
        a            owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:domain  <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/complessoArchivistico> ;
        rdfs:label   "ordinamento"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/formaAutorizzataConservatore>
        a             owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment  "Tracciato schema SAN: http://www.san.beniculturali.it/tracciato/scons.xsd//scons/formeparallele" , "Tracciato schema SAN: http://www.san.beniculturali.it/tracciato/scons.xsd//scons/formaautorizzata" ;
        rdfs:domain   <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/conservatore> ;
        rdfs:label    "forma autorizzata conservatore"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/TesauroSAN/Tematismo>
        a                owl:Class ;
        rdfs:subClassOf  skos:Concept ;
        skos:prefLabel   "Tematismo"@it .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/autore>
        a             owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment  "Tracciato schema SAN: http://www.san.beniculturali.it/tracciato/strumenti.xsd//ead/eadheader/filedesc/titlestmt/author" ;
        rdfs:domain   <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/strumento> ;
        rdfs:label    "autore"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/isConservatoreOf>
        a              owl:ObjectProperty ;
        rdfs:domain    <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/conservatore> ;
        rdfs:label     "è conservatore di"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:range     <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/complessoArchivistico> ;
        owl:inverseOf  <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/has_conservatore> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/has_relazioneProduttore>
        a            owl:ObjectProperty ;
        rdfs:domain  <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/qualificazioniRelazioniCpf> ;
        rdfs:label   "ha relazione con Soggetto Produttore"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:range   <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/produttore> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/has_sottotipologia_ente>
        a            owl:ObjectProperty ;
        rdfs:domain  [ a            owl:Class ;
                       owl:unionOf  [] 
                     ] ;
        rdfs:label   "ha sottotipologia ente"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:range   <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/TesauroSAN/sottotipologia_ente> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/has_livelloSuperiore>
        a            owl:ObjectProperty ;
        rdfs:domain  <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/complessoArchivistico> ;
        rdfs:label   "ha livelloSuperiore"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:range   <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/complessoArchivistico> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/luogoCAP>
        a             owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment  "Tracciato schema SAN: http://www.san.beniculturali.it/tracciato/scons.xsd//scons/localizzazione/@cap" ;
        rdfs:domain   <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/luogoConservatore> ;
        rdfs:label    "luogo CAP"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/has_strumentoDigitale>
        a            owl:ObjectProperty ;
        rdfs:domain  <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/strumento> ;
        rdfs:label   "ha strumento digitale"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:range   <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/strumentoDigitale> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/conservatore>
        a                    owl:Class ;
        rdfs:comment         "Il soggetto sul quale ricade la responsabilità  della conservazione e valorizzazione dell'archivio" ;
        rdfs:label           "soggetto conservatore"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:subClassOf      owl:Thing ;
        rdfs:subClassOf      []  ;
        rdfs:subClassOf      []  ;
        rdfs:subClassOf      []  ;
        rdfs:subClassOf      []  ;
        rdfs:subClassOf      []  ;
        rdfs:subClassOf      []  ;
        rdfs:subClassOf      []  ;
        rdfs:subClassOf      []  ;
        owl:equivalentClass  <http://www.w3.org/ns/org#Organization> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/isProduttoreOf>
        a              owl:ObjectProperty ;
        rdfs:domain    <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/produttore> ;
        rdfs:label     "è produttore di"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:range     <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/complessoArchivistico> ;
        owl:inverseOf  <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/has_produttore> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/strumentoDigitaleTitolo>
        a             owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment  "Tracciato schema SAN: http://www.san.beniculturali.it/tracciato/strumenti.xsd//ead/eadheader/filedesc/editionstmt/edition/extptr/@title" ;
        rdfs:domain   <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/strumentoDigitale> ;
        rdfs:label    "strumento digitale titolo"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/persona>
        a                    owl:Class ;
        rdfs:label           "persona"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:subClassOf      <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/produttore> ;
        owl:equivalentClass  <http://archivi.ibc.regione.emilia-romagna.it/ontology/eac-cpf#person> , <http://xmlns.com/foaf/0.1/person> .

<http://dati.san.beniculturali.it/SAN/edito>
        a             owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment  "Tracciato schema SAN: http://www.san.beniculturali.it/tracciato/strumenti.xsd//ead/eadheader/filedesc/notestmt/note/@type" ;
        rdfs:domain   <http://dati.san.beniculturali.it/SAN/strumento> ;
        rdfs:label    "edito"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        rdfs:range    <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean> .
